中國特色：辦完喪事辦床事、悲傷不忘性趣

武漢殯葬業總是兼賣情趣用品？ 奇特店面內幕曝光

中國武漢經常發現喪葬用品與情趣用品在同一家店裡販售，為當地街頭的特殊景象。（圖擷自微信公眾號「公路商店」）

2021/01/05 17:30
〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢經常發現喪葬用品與情趣用品在同一家店裡販售，許多第一次看到的民眾都覺得不可思議，不過當地人都習以為常，而原因其實就是為了節省租金成本，在一家店鋪中滿足武漢人從早到晚、從生到死的各種需求。

微信公眾號「公路商店」4日刊出一篇文章表示，一走進武漢街頭，經常可以看到販售喪葬用品的「花圈店」與情趣用品的「性保健店」在同一店面，令許多初到武漢的民眾產生深刻印象，不過這樣的原因其實很單純，根據當地習俗，若家中有人去世，最好在清晨訂好花圈，以利上午出殯火化，「花圈店」也都開在社區樓下，另家中有變故的民眾能第一時間處理後事。

而在早期網路購物不發達的情況下，許多人為了解決生理需求都直接去店面購買情趣用品，「花圈店」設店在住宅區附近，加上又是24小時營業，許多老闆在店裡做起了其他生意，供應情趣用品給需要的民眾，而形成這樣奇特的店面。

「花圈店」設店在住宅區附近，加上又是24小時營業，許多老闆在店裡做起了其他生意，供應情趣用品給需要的民眾，而形成這樣奇特的店面。（圖擷自微信公眾號「公路商店」）

拜完山屌個閪出一出污氣

同條屍講 起身屌閪啦

好明顯左面賣性用品,右面賣cosplay壽衣

做生意個門面咁肉酸，好似垃圾房咁，買乜都冇信心啦

大陸係咁上下啦

真。 屌絲

在一家店鋪中滿足武漢人從早到晚、從生到死的各種需求。

唔洗講又贏啦

cosplay姐
zombie play